[移民去日本反而識咗個港女] 《直到那線再次交會之時》

這是一個關於線的故事。

人與人之間，就有如線的交織。有的像毛線般纏繞，繫繞著半身，卻能一拉而消。

有的像電線桿，在某一刻分離後，就不必回頭。

有的像電波，不常碰上，但波長對了，就是會再遇，然後誰也不知，更待何時。

說穿了，這線就是簡單的緣分。

簡單得，令我們對他的複雜，又愛又恨。

這個故事是甚麼線？

=============================

ig：

=============================

先講聲唔好意思，個故拖咗咁耐。寫個故咁一波三折，真係連自己都想問，其實係咪唔應該寫落去。

第一次係5年前，寫咗頭5000字，就一直無再寫過，直到寫完«三世書»。

第二次係近呢幾個月，有時寫兩寫，邊度有事又要撲出去影相。依然繼續寫，係愛丁堡寫，係中大寫，係poly挨住路邊就寫。

因為我好想寫俾一個人睇。

第三次係呢幾日，忽然收到嘅口訊，我知道再無可能趕得切，俾妳親眼睇完個故事。

一個大部份發生係日本嘅故事，一個美其名係愛情，實際上係發牢騷嘅長故。習慣成自然，照舊歡迎大家一齊搵歌詞。亦歡迎大家對文筆東插西鬧。

又，呢排好多長夢，朝早要返學，夜晚要上前線揸機，如果有一日進度追上庫存，就多多包涵，放心今次我會keep住更落去。

To Amanda：

這是哪裡。

頭很重，重得說不出是痛，還是暈的感覺，就好像睡了很久很久。

還是我根本睡了好久。

眼前一片漆黑，我待了好幾秒，嘗試靜候眼睛適應周圍。

依然是鴉黑，死肅得讓人發寒。究竟我在夢中，還是真的醒來了。

怎麼不痛了，很久以來頭一回身體如此輕鬆，輕得像是放下了所有解脫一樣。

所以，我死了嗎？

「是的，很久了。」

一片漆黑中，也不清楚聲音的源頭在何處，彷彿是從四面八方傳來。是一把雄厚的聲音，像說每一隻字，都會伴隨著迴響般。

「所以妳也在這裡睡很久了。」

不在夢中，是切切實實的醒來了。不…但我明明也死了。

也難怪再沒痛楚。

「妳還會有牽掛嗎？」

牽掛？甚麼牽掛…我是誰？一片空白的記憶。不知是記不起，還是頭痛得思考不了。

「有人一直對妳似終念念不忘，去為他解脫吧，也為妳自己解脫。」

解脫？我怎麼…甚麼都記不起…

眼前一陣微橙的顏色。橙得透紅，紅得不得不令我睜開眼睛。

好刺眼，是光，從窗邊透映進來。只有一層透光的窗簾，伴著窗外的微風，不時微微掀起。

我在哪裡？眼前的景象有點陌生，但又有些熟悉的感覺。

我怎麼回來了。又回來人間了。

身下的牀單，床前的組合櫃，床邊的書桌。一切都沒有改變，就好像上一次醒來是昨天。

但我一定是不知沉睡了多久。嘀咕著，我將雙腳放在地上，一陣很微妙的感覺。

半點沒有觸摸著地板的感覺，像是飄浮在地上，但卻連空氣劃過的觸感，也絲毫感覺不到。

該不會是…我走向桌邊，隨手打算取起那奇形怪狀的水杯。杯底有乾涸了的水痕，上面微微的一層塵，像是訴說著水杯已被停用的時光。這個水杯是怎來的？好像是誰送的，但我卻怎樣也記不起。

是拿起來了，但卻也感覺不了。不只是痛感，連一切感覺都消失了。

背後的牆上貼著一幅地圖，是日本的地圖，圖釘附著一張張照片，釘在牆上。風吹過時，照片會像被撈了上岸的魚，撻撻撻撻的掙扎著。

照片上的人，是我。有些是自拍，也有一些是別人為我照的。散落一旁是零碎的雜物，佔據了半個桌面。多是旅遊書的，還有一些筆記。

般若。這是我的名字吧？整個房間都充斥著這個名字，這個姓氏。感覺就像這個房間的主人翁，已經很久沒有回來，一切就停在離開的一刻，再沒有改變。

我究竟死了多久？

門外傳來叮的一聲，劃破整個肅靜的空間，隨著空氣粒子四處迴盪。我走出房間，透過走廊，把整個客廳的景象收入眼內。

這個畫面很熟悉，熟悉得讓人懷念。相同的擺設，相同的氣味，相同的光線，相同的氛圍，相同的一切，只是不再充滿生氣。

我回來了，這個溫暖的家。記憶也像碎片般，零零碎碎的，像碎片般，開始回來了。

那個跪在一角的，是母親。雙手合十的，對著照片喃喃自語，像是有千百般的話想訴說，想對著相中人傾訴。

「若妳見到妳爸爸未啊？」伴隨著啜泣的聲音，是母親的哭訴。在她跟前是兩張照片，我和父親的照片並排在一起。父親眼中充滿和藹的眼神，是我遺失了多久的寶物？

對啊，父親也離世了，和我一樣要前往西方的極樂世界，但為甚麼我還未和他重逢，卻就回來這裡了。是因為父親比我先走一步嗎？他曾經回來嗎？看著泣不成聲，哭成淚人的母親，我心中滿是疑問，也滿是不忍。不忍看著母親哭得像個失去了世界的遺物。

母親痛哭得趴在榻榻米上，呼天喊地的，不知這些時間，要一個人獨守空房，面對著這間只有死寂的四面牆，她是怎樣捱過來的。但肯定的，是母親臉上蒼老的痕跡增多了不少。

我走上前，輕輕撫摸著她的後背。「媽，我返咗嚟探妳啊，唔好喊啦。」

奇怪的是，像是一切沒有發生一樣，母親感受不到我的觸摸，聽不到我的聲音，察覺不了我的氣息，像是我本來就不存在，無論做甚麼，也只是徒然。

明明近在眼前，我卻不復存在。那重要的，親愛的人就在我面前像崩潰般，但我卻無能為力的，只能揪心的看著。

我也很想陪她一起哭，一起分擔這份孤獨的苦。

但我哭不出啊。明明要流淚，但眼角就是滿有半點濕潤的感覺，彷佛我的淚腺從不存在一樣。

走回去房間，我嘗試把碎片拼成一幅畫，把零碎的記憶撿回來。

照片是誰幫我拍的？我手放在地圖上，細細端詳那些照片，那一張又一張的立可拍，拼命地去回想那些陳年往事。但唯獨是這部份的記憶，像是被偷走的那些年，不知何去尋找，何處尋覓。

失去記性，往事亦聽證。但這聽證卻喚不去我的憶記。

越努力的去回想，頭部傳來的痛楚就越發強烈，像提醒自己已經被逼到極限。

那謎之聲說我要為某人解脫，那我要為誰解脫。沒有半點頭緒，就像那空白的記憶一樣。

還是兩者就是有關連的？要不我怎會甚麼都回想起來，但拼圖空著的就只剩下這些黑洞，卻有著萬有引力的，剛好，而又把兩者湊在一起。

翻閱那幾本散落在桌上的相簿，嘗試透過所能想到的方法，去喚回剩餘的記憶。但揭了幾頁，就發覺根本不可行。很多內頁不見了，要麼就只剩下黑壓壓的頁面，上面留下的是破損的痕跡。就好像活生生的將皮扯下來般，留下是一條長長的傷痕。

無獨有偶，不見的就偏偏是我急切想知道的，可一切就如人間蒸發一樣，好像有關於他的一切都不曾存在這個世上，這個平行時空之中。

不可能的，我十分肯定有這麼一個人曾存在於我深深的腦海裡，烙下過，印記過。我跌坐在地上，為著這未知的一切感到徬徨。

有人一直對我似終念念不忘。所以我就隨著迴響，回到這個曾經帶給我無限痛苦與快樂的世界嗎？那究竟是誰輕輕叫喚我，把我召喚回來，再給我一個機會去看，這個我還未看厭的繽紛世界。

我不就回應著呼喚，回來了嗎？還是召喚我的，就是在客廳裡哭得淚乾的母親？那我為甚麼不能被她看見，那我回來又有可意義。不會的，一定另有其人。母親要選也一定會先想要父親回來。

抱著心中萬般的謎團，倚著牆，我看著窗外的那片天。那片每當我失落時，總會變得一片泛紅的西斜，紅得發紫的西天。

既然是我是你不忘的迴響，那在某個遠方的和唱又在哪裡？

「啊！」我萬無目的，不由自主的大喊起來，想將這屈在心裡的無助，的徬徨，的疑問全部喊出來。

沒有回音。

反正無論我多努力去回想，就只會換來一次又一次的頭痛。先讓自己歇一歇，靜下心來，可能慢慢會想起絲毫的思緒。

我再一次走出房間，想看看如今母親獨自一人生活，究竟日子是如何過的。坐在客廳上的沙發，母親的看著窗外，遙望那遠處的碼頭，碼頭外的港灣，港灣上船隻，眼神流出著，想隨著遠去的船隻一同離開，離開這個孤寂世界的情緒。

我坐在她旁邊，把頭倚在她肩膀上，緊緊的擁著她。雖然很清楚她不能感受到我的存在，但我還是任性的希望，希望她可以感受到我的呼吸，我的心跳，我的體溫，就好像我現在感受到她的一樣。

母親就這樣靜靜的，也不做任何事，就讓時間一分一秒的流趟。不時她會換換坐姿，讓自己不至於坐得，整個人都僵硬了。

靜得耳神經也不自主的發出高頻音來，是那種讓人不會昏昏慾睡的靜。

「叮噹叮呤…」是掛鐘的聲音，提醒屋內的人又一個小時的經過。母親隨著聲音落下，站起來，走到大門，提起放在鞋櫃上的手袋，一副準備要出門的模樣。我跟在她身後，想看看她究竟想去何處。

母親的眼神真的憔悴了不少，站在升降機裡，看著鏡面門的倒影，母親比印象中瘦了一大截，配上那一頭白髮，更帶著一點唏噓感。

和她沿著大馬路走，沿途的景象都像是從腦海中重新打印一般，一幕幕的拼起來。這條路的方向十分熟悉，我好像不時都會陪一個人走，就是那個我記不起來的誰。

那何以母親會忽然沿著這條路走，這不是向餐廳的方向，更不是向超市的方向。但母親卻好像已經習以為常的走著，好像這條路已經是日常一樣。

或許能找到我想知的答案。在這條路上每向前移動多少，感覺就距離那些不見了的拼圖又近一步。

泛白的燈光，斷斷續續的照著眼前的路，亦把轉角處的公園，照亮起來。燈光透過櫻花樹，半粉半白的顏色映在地上。微風吹過，一地的櫻花瓣在空中打轉，似是一位在霓虹燈下芭蕾舞者。但我卻無心去欣賞這大自然的舞姿。

母親在一間平房前停下，拉了一下門鐘。良久，打開門的是一個甚為面善的女人。我緊跟著母親走入屋內。又是另一個熟悉的環境，一處充滿窩心和安全感的安樂窩。

但母親為甚麼要來這裡。

別人的家不可以亂闖，即使沒有人看到我的存在，我依然選擇乖乖的坐在飯廳的椅上，看著母親和這屋的女主人一邊閒話家常，一邊處理著剛從雪櫃裡取出的食物。

她究竟是誰，為甚麼母親會來到這個既熟悉，但又有種說不出的陌生感的地方。

我伏在桌上，一旁的入牆櫃，雜亂無章的，堆放著是有的沒的，沒半點和諧性的不同死物。玩物上是一疊又一疊的帳單，茶具旁的威士忌，不知多久滿抹拭過的鏡面玻璃，不甚顯眼的污積，卻沒有反射我的身影。

看著兩人的背影，聽著她們越有說有笑，我就越感到無助，越對自己記憶的遺失感到無助。

「迪仔又走咗啦？佢有無打過電話番嚟啊？」母親忽然的疑問，使我不由得全身都縮了一下，霍的一聲不知從何方傳來，好像有甚麼東西要鑽進我腦海。

迪，一個很熟悉的名字。

「無啊，今次都唔知佢要去邊度。」那女人停下手中的動作，苦笑地對著我母親。

「你哋又會肯比佢停學一年。」

「比佢去散吓心囉，總好過佢日日匿埋係間房。好彩你俾咗疊野迪仔咋。」

「邊係呢，呢啲係屬於佢哋兩個嘅回憶，咁般若都唔係度啦，就自然交俾迪仔保管啦。」母親提起我的名字時，不禁哽咽起來。

「見到佢肯出門口都好嘅，不過唔知佢一去就諗住去幾耐啦。只係交底封信，就唔見咗人。」

「希望佢可以放底啦，我都估唔到佢會一時間頹廢成咁。」

我想起來了。找回來了，那剩下的幾塊拼圖，終於在腦海深處找了出來。

我走出飯廳，轉身走上樓梯，來到一間房間前，輕手輕腳的打開門走進去。雖然沒有開燈，但窗外的街燈依然把室內照得半亮，勉強可以看清整個房間。四四方方的格局，床就放在街燈照不到的地方。

熟悉的氣味，房間內隨處都能找到我遺留下來的痕跡。衣櫃上量高的劃痕，書櫃中被翻讀多次的漫畫，放在書桌上，磨砂膠墊夾著的，是我的照片，大概是某次登山時被照的。

環顧四周一片片記憶中的零碎，一切一切都回來了。白迪，一定是你。除了你沒有其他人會對我有如此的思念，會把我掛念得讓令我被召回來。

這裡就是白迪的家，我記起來了。

坐在床的邊沿，看著牆角，那張不知多少個晚上，我也曾睡在上面，擁著他，一起擠在這小小的單人床上。放在地上的坐墊，令我移不開視線。堆滿雜物的一角，卻空出了一個小範圍，把坐墊和外界形成一個隔絕。是我記憶中，不曾在這小空間中出現過的佈置。

白迪，我回來了，因著你的呼喚，但你這剎那又在何方？

我離開房間，再次走進飯廳。白迪的父親也回來了，三人就圍著餐桌一起吃飯。白迪的父親對她們展示著手機上的相片，我也湊過去一起看。

一張張的是日本各地的名勝和風景照，普通不過的相片，看在我眼中卻帶來無限的震撼。我認得出照片裡的每一個地方，但我更清楚這些不同地方的關連。

白迪，我知道你會去何處了。

如果這就是你對我的絲絲掛念，我將以我所能及，為你狂野一次。

白迪，我知道你一定會在那個地方等我的，因為那是我們約束的承諾。

我知道我是怎樣被召喚回來了。

等我，我會去赴你一面之約。

《第一章》

故事應該從何時說起呢。

畢竟數不清的人總有數不清的話。

應該是一個比往年都要寒冷的三月。大概今年的拉尼娜到了鐘擺的最終端，少有的長袖衣依然有登場的機會。

父親忽然接到公司的升職信，替他的公司作前往日本的開荒牛，擔任日本分公司的部長。

時間可不曾等人，收到消息不足一星期，還來不及和同學好好道別，全家就抬著家中細軟來到日本展開新的生活。雖然在學校也不算多朋友。

日本的新學期在四月才開始，要找一間收留我的學校可不難，困難的是我完全不懂日語。滿以為可以趁著未開學的一個月暢遊東瀛，現實卻是每天都在上日語速成班，務求在最短的一個月內把日文練得可以應付日常生活。

物極必反，高壓式像養鵝般的教學方法，非但沒有把鵝肝養得肥美，到開學之時，我連最基本的自我介紹也做不了。十句之中，起碼有六句是夾雜著英文說出來的。雖然坐我身旁的班主任不斷對我說著，日文很好，說得不錯，但從全班疑惑的眼神，我很清楚新的生活肯定要吃上不少苦頭。

我的位置是靠窗的一行，第四個座位，動畫中每每是主角的位置，在這裡卻換做一位不黯日語的香港人。

「你啲日文真係好差。」我不禁定格了好幾秒，耳中傳來是那最親切的語言。

是廣東話。

我定了定神，眼前一個女生回頭對著我笑了笑，清澈的瞳孔像把我一個月來混濁的心情透化得一乾二淨。

「做咩姐，唔俾呢度有第二個香港人咩？」她的笑容像是沙漠中的鐵塊，表面的一層水氣，已經是救命的甘露。

「無…諗唔到會呢度聽到廣東話姐。」雖然只是短短幾秒，我卻好像被送上了外太空，再扯回來一樣。

「我叫般若。」她從銀包裡掏出香港身份證，還不忘用姆指遮著那，一定醜得要命的証件相。

「我叫白迪。」我對她伸出拳頭，想著來一個友善的碰拳。「呢一年多多指教。」

她對我伸出的卻是張開的手掌。

「出包，我贏。」伴送著的，是她報以我一個大大的笑容。

這裡就是我們相識的開始，是故事的起點，是一切的引訊。

怕生的性格，加上語言不通。合起來就是一層絕緣體。

轉校自此時已經是中六，班上的小圈子一個又一個。像銀河系一樣的棒旋星系，包含著一個又一個太陽系般的行星系統。

而我只是剛好掠過的彗星。

「你唔去食飯？」她的聲音很容易辨認，要形容的話，就像昭和時代的賢妻。我不知哪來這個想法，但自從看過她穿體育服時，紮起的那束馬尾，那就成為了我對她的第一印象。

第二才對，第一還是她那副笑容。

「叫你幾次先有反應㗎。」站在課室門口，她手裡提著一個白色膠袋，是便利店的大小，慢慢的走過來。「個個都走曬喇喎。」

「啊，我無留意。」將手中的書翻轉放下，她沒有坐在位置上，都是一屁股把我桌面佔去一般。

「你係咪成日都唔食午餐，次次返嚟都見到你坐喺度。」由上而下的看著我，眼神又好像增添了幾分勢利。

「咁一個人就唔食啦…」

「你唔識主動搵人一齊食嘅。」她沒讓我把話說完，輕輕的朝我天靈蓋拍下去。

「對唔住…」

「道咩歉姐。你即係未食啦。」從膠袋裡倒出來，是兩碗杯麵，款式經典得，可與香港合味道什錦味和香辣海鮮味一較高下。「好彩我特登買多個，你要咩味，我幫你碌埋。」

「妳揀啦，我無所謂。」看著她拿著杯麵的手，從半空中再一次打在我頭上。

「成日都要人做主動。」

之後幾乎我的每一個午飯時間，坐在對面的都會是她。或許是家的語言，溝通比較方便，比較沒隔閡，聊著彼此的過去，在香港的共同記憶，班上同學的趣事，還有香港發生著的每一件事，雖然她很多時，連發生過甚麼，也全然不知。

反正也只有彼此聽得懂對方口中的話，那些種種的不快就自然的，開始對她說。

「隔嚟班個肥仔好煩，成日過嚟搵我。」

「咁你咪用廣東話鬧佢囉。」

「佢邊到聽得明姐。」

「邊個話要佢聽得明姐。」

雖然也有和其他同學互動的時候，畢竟男男之間，要攀上友誼是十分容易的事，課餘時間一起打打籃球，就已經可以稱兄道弟。

可這些友誼都只僅限於娛樂，交心的卻是一個也沒有。當然最主要，還是因為我的語言水平，根本不足以應付深層次的對話。既然言語不通，不必要的交際也就自然減去不少。學校之外的時間，就算在街上偶爾碰上，頂多也只是點點頭，揮揮手，然後刷身而過，也不會停下作更進一步的交流。

所以基本上，在她面前我才會卸下面罩，撿回那個屬於自己的人格，做回那個在香港時的我。而她一樣，大概是用著最熟悉的語言，家的語言，比較有安全感，雖然對她來說，兩種語言都不陌生才對。

當然又因為中文的詞彙量較多，相比之下更能表達自己的感受。

不過很快就會發覺這是多餘的，有時兩人一整頓午餐都一言未曾發，但就會相視而笑，好像有着某種無言的默契。

說起默契，我們相同的地方也脗合得太神奇。一樣的沒有參加部社，一樣的只偏愛寧靜的世界。多少個吃過午飯後的下午，我們就並肩坐在那魚池旁的長椅，各自看著自己的書籍，共享著放在我們兩人中間的薯片，讓午後的心曠神怡慢慢溜走。

「聽日有咩做？」她忽然問。

「聽日星期幾？」

「聽日星期六啊，今日有地理㗎。」

「咪學日文囉。唔係仲可以做咩。」老實說和同學聊天學到的日文，可能比特意去學還來得多。

「咁落堂同我去上野。兩點等。」完全不給我去與否的選擇。

我沒有回話，內心卻緊張得不得了，緊盯著眼前的小說。來到日本還能看到滿滿中文字的小說簡直是一種幸褔。

怎麼又是她作主動邀約的。

「點姐，去唔去啊。」靜了好一會，只有池塘水流的聲音。

「妳都叫到，我點好意思唔去姐。」

我把目光從書上的文字移向她。她也只是緊盯著手中的書，但笑容卻全印在我的視線內的側臉上。

「係咧，又係我做主動。」

我這才發現，她手中的原來是一本旅遊書。

兩點。

十分。

我站在上野站的出口，那火車鐵軌下的一角，看著斜對面，商場玻璃幕後的人來人往，看著對面那個放在拉麵店前，不斷上下擺動的模型，看著面前馬路上，不斷呼嘯而過的車輛，不時為這橋下的空間刮起一股股陣風。

本來已經不算和暖，靜靜的站著食風就更感到寒冷。她有留下電話號碼給我，但男等女，總不好意思催對方。就看著不斷從車站內出來的人潮，窺伺她是否混雜在人群中。

「喂。」冷不提防背後被人重重的拍了一下。

我擰轉頭，她就站在我後方，一身花碎裙，配上再普通不過的帆布鞋。這是我第一次看見她穿校服以外的服裝。

「到咗又唔打電話，我仲以為你未到周圍行咗陣。」她打量著我全身的裝扮，一邊說一邊笑，好像發現我有甚麼滑稽之處。

「邊有人去睇櫻花但著拖鞋架。」她強忍著笑意，低頭向前走。

「妳都無同我講過嚟睇櫻花，我以為妳嚟買衫咋。」其實上野在哪裡，不靠搜尋器我還以為早在中野附近，畢竟目黑旁邊就是中目黑…

「四月頭去上野唔去睇櫻花仲可以做咩啊…呢邊啊。」我一直向前走，被她拉衣角才知道要在路口轉彎。

「妳唔食啲嘢先？」我指著遠處的便利店。一下課便趕過來，而我平時又不吃早餐，就這樣空肚到現在。

「睇埋櫻花先食啦好無，定你真係好肚餓？」

我很快就知道她不打算先吃的原因。

「我幫妳揹啦，你個背囊望落咁重。」本來已經不高的她，被背囊壓著就顯得更加矮小。「妳裝咗啲咩啊，咁重。」

「咪我同你嘅午餐囉，今朝特登早起身整架。」作為交換，她接過我的斜揹袋，背帶在胸前劃過，不禁令人想入非非。

「辛苦妳啦。」走在公園裡，人卻多得像維園的年宵一樣，連向前行都有困難，真不知要如何找個地方，可以兩人坐下賞櫻。她一直緊捉著我的衣角，生怕會被人流隔開似的。

好不容易找到一處人比較少的地方，其實是因為附近就只有一棵櫻花樹，和兩行成排的櫻花樹海相比，人流自然也就比較少了。

坐在她準她準備的野餐墊上，不斷被嚷著要幫她拍照。果然港女愛拍照的性格並不會隨著地方的轉移而有所改變。照拍了好一會，也不知道她是否滿意，還是覺得再拍下去，也不可能有好的照片，她終於把午餐盒取出。

「唔知你鐘唔鐘意食喎，唔好食唔好出聲啊。」普通不過的日式便當，蛋卷，漢堡扒。

「啲竹筍妳係就咁買咋下話。」我隨手夾起一些佐菜，怎看都不像是自己醃制的，放入口中充滿著便利店的風味。

「咁樣篤爆我好咩，點知你真係食得出喎。」她餐盒裝著的是最普通的沙律，卻從沒有動手的意思，就一手捧著餐盒，另一手拿著筷子，眼卻直直地看著我吃。「你就咁食？拎嚟送飯團啦。」

我取出放在另一個飯盒內的飯團，平平無奇的由白飯摙成。果然不能少了飯，我心裡想著，卻才咬一口，我便馬上把剛放入口的吐出來。

她立刻笑了，好像為自己的惡作劇得逞感到快樂。她在飯團中加了辛子，滿滿的辛子，就像一個爆汁的肉包般，輕輕一咬辛子就湧泉而出。

「咁多個你就揀中最多個個。」她一邊出盡力忍笑，一邊從飯盒內取出另一個飯團，咬了一口，向我展示。「係你咁唔好彩咋。」

「咁你食我呢個。」我把手上的飯團遞給她，她接過後，一口就吞掉。

不需數秒，她就急著想一把取過放在一旁水樽，面紅得像蕃茄般，不斷揮著手掌。我伸手在她取到前，將水樽舉高。她急得不斷拍打著我胸脯，淚水被嗆得不斷在眼框打轉。

「食唔到辣就咪隔硬啦。」稍稍給她教訓後，我還是把水樽遞給她。她的臉紅慢慢腿成腮紅，淺紅的顏色，彷佛和周圍的櫻花萬千融合一起，讓人不禁目不轉睛的直視著。

「做咩望實我，有飯黐住？」她發覺了我的目光，放下水樽問我，兩人就四目交投的對看了好一會，直到她忍不著又笑了，沖著我笑，笑得春心蕩漾。

偶爾一陣微風吹過，櫻花瓣隨風飄落，以那秒速五厘米的遠度，下起一埸櫻花雨，散聚在她身邊，像是投奔另一處美好的歸宿。

巴打我黎了
Pishhhhh

好鐘意你既文字pishhhhh

撐u

忠實fans

但我儲埋先睇

會推po

嘩屌新故

舊故嚟 重開姐

自推吓先

留名

無人睇

留名支持

G持

來到日本生活後最不習慣的，一定是那暗得要命的街燈。又不像香港的泛黃，那泛白的燈光總令人感到異常的不安。

暗也都算了，燈與燈的距離就像一對若即若離的情侶，你從來都猜不透下一支會何時出現。

「下年再一齊睇櫻花囉。」和她走在路上回家，想著把她送到車站好了，然後才發現，原來我們要返回的是同一個車站。

早知道就不用約那麼遠了。

既然要在同一個車站下車，那就順便送她回家吧。默默的跟在她身後，卻總感覺她把步速放得很慢，慢得我好幾次幾乎想推著她走。

「下年可能都去唔同地方讀大學啦。」原來她家的方向和我家大致上同，嚴格來說應該相差不到十分鐘的腳程。

「咁咪約係開學之前囉。」她回頭，對著我背著走，臉上的笑容把忽暗的周圍都照亮起來，為乍暖還寒的晚上驅去不少冷風。

她走進路邊一個小公園，也不能算是公園，大概是那種提供予附近幼兒園作嬉戲的地方。我隨著她走進來，就坐在一旁的長椅上，看著她充滿童真的乘著韆鞦，頭上的馬尾隨著擺動而輕輕搖曳，影子在月光下忽大忽細。

不知又過了多久，她終於從韆鞦上跳下來，和我一樣仰望著一角的櫻花樹。大概遠離市中心，又大概品種不同，這一棵的還是含苞待放。

「下年我哋去睇夜櫻好無。」回應她的只有有蟬的和唱，和她沒有看見我的點頭。

朝早推

男主真係好被動

推

由三世書追到依加

部巴你頭兩篇序言已經整喊咗我
亂世中有故追 真係五感交陳

咁原型係自己嘛

空氣推

輕輕一推

唔好不推文啦

輕輕再推 今次冇不推文

部巴返嚟啦

推！

我一直都在

開頭有余華feel

「你嚟到日本唔覺得寂寞咩？」她別過頭看著我，這才發現我從她回來後，就一直看著她，欣賞著她的側臉。

「會啊。」

「原來你都會有感覺㗎。」她向前彎腰，把頭貼在自己大腿上，一臉笑容像貓一樣，提頭側著看我。

「有都冇地方宣洩喇。無人聽得明。」和她一直對視總覺得不太自然，不自覺的四處尋找可張望的。

「我咪聽得明囉。定係你唔肯同我講咋。」她站起來，走到我視線的前方。強迫我不能避開她勢利的雙目。

「咁…以後同妳講囉。」只好乖乖就範。她好像聽到滿意的答案，那笑容又再暖化了好幾倍。

「你話㗎。」

「咁我唔想對其他人發晦氣嘛。」

「傻啦，有個人同我講廣東話，我不知幾開心。」原來就算能力不一，大家心裡還是對母語感到最渴求。「你以為得你一個寂寞咩。」

「咁你日文咁好…」

「我有搵過其他人食飯咩。」我話才說一半，她就急著打斷我。「以後唔洗帶午餐啦。」

我花了好幾秒才明白這話的意思。

「今晚月亮真係好靚。」她抬起頭，半嘆氣半讚嘆的語氣。

但我到很後來才明白這句話的意思。

那條線

成篇文都充斥住後知後覺個種後悔同自責
樓主唔好灰 至少你仲有手足

手足是俾人用嚟當係鬼的

幫推

有更

開學不滿一個月就有長假期。

日文又休課，母親看不過眼我整天在家無所事事，每天都會塞些鈔票在我手，把我趕出家門。

明明有很多地方想去，但卻不知道該去哪裡。又不知是何來的念頭，會忽然想到找她。

「嘩！你竟然會主動打比我。咩事？」她好像對我的來電感到十分驚奇。

「嗯…妳…得唔得閒…出去行吓？」說這句話是結巴得要命，也不知道自己害怕甚麼。

「可以啊，係車站等啦，俾十五分鐘我。」隔著電話都聽得出她是何等的開心。

走過去車站也要十分鐘，就放慢腳步走過去好了。但當我到車站時才發現，她已經在入閘機前等著我。

「對唔住，遲咗啲。」我連忙跑過去，生怕要她再多等。

「無啊，係我早到咋嘛。」她每次見到我都會不斷往臉上堆笑容，像是想融化我來到日本後心靈的孤獨。「你想去邊？」

出市區只有一條路線，我們前後腳的入閘，直到月台，我依然未回答她的問題。

「點㗎你，究竟想去邊姐，諗咁耐。」她一邊催促我下決定，但手機卻搜尋著甜品店的資訊，好像已經料到我根本沒有頭緒。

「咁一係去原宿啦。」根本就是她想去，我點點頭示意不反對，反正去哪裡對我都是探索一個新地方，那目的地在何方也就不再重要了。

來到日本另一個不習慣的，是在車上很容易睡著。不出兩個車站，我就變得迷迷糊糊的，趁著尚有意識前將頭捱向靠牆的一邊。但矇矓中，總感覺到手掌被甚麼握著，軟綿綿的緊捉著。

「喂落車啦。」最後還是不勝意，她裝作就只曾靜靜看著我睡般，但嘴角的笑意還是徹頭徹尾的把她出賣了。我當然沒有揭穿她，就當自己剛剛真的睡個半死。

可以用更多嘅口語, 親切啲

唔好爛尾呀

我寫嘅習慣 講嘢用口語 平時書面語
但會用香港字

ok

屌

那天在原宿做了些甚麼，如今我大多都已經遺忘了。因為後來的不知何時起，原宿不經不覺成為我們最常去的地方。也因為留下太多的事跡，也就抹走了更多回憶。

只記得當天我們曾經路過一間專賣貼紙的點，林林總總的，是那些貼在電腦或行李箱的貼紙。她連連驚呼的走進店內，左思右索，上尋下找的。

「估唔到青天白日滿地紅都有得賣。」我看著架上的國旗，悠悠地說。架頂遮著國家，旁邊放著的是五星旗和抽氣扇旗。

「你係唔係鍾意呢隻狗？」她手上拿著一大疊的貼紙，面頭的早一張奉神犬。

「呢隻嘢有名架，叫奉神犬。」我從架上取下另一張貼紙，「同埋我係鐘意佢未進化之前嘅樣。」

「咁呢隻叫咩？」她取過我手上的貼紙，看來她對小精靈幾乎零認識。

「護主犬啊。」回應著喔的一聲，她又自顧自的走開。

「咁除咗比卡超，我只係認得小火龍咋嘛。」好像這麼多代的御三家，只有小火龍進化後，模樣可以人氣不減。

之所以記得這麼清楚，無非是因為那張護主太貼紙，祇今已然貼在我的手機上。

「借你手機嚟。」走出貼紙店，她忽然問起我來。我把手機遞給她，不明就裡的。

「妳要我部手機做咩。」她取過，一臉神神秘秘的，把剛才的護主犬貼紙貼在我的手機殼上。

「送俾你，以後唔準換手機殼啊！」

「咁如果我手機壞咗呢？」我把手機放回口袋。

所以啊，直到今天，無論手機壞了多少次，我依然用同一款型號的手機。

有新故了

唔好用不推文啦

pish

唔好灰啦過左去啦

首歌岩樓主個故

撐樓豬啊

tsuki wa kireidesu yo
借tsuki 表達 suki
樓主早啲get到就好

篇故個名就係呢度嚟

我就醒起個故名同首歌一樣，內容會一樣？

呢個要你睇嘅途中自己會意啦

唔好用不推文啦

Feel到樓主會失而復得但wrong timing

嘩又係你

記仇記一世

新故LM

重新沿著表參道走回原宿，兩旁都是一些坑遊客的商店，究竟還進過哪一間店，已經不重要了，只記得我以為要回車站乘車回家時，她忽然提議。

「行明治神宮囉。」其實她說這句時，半隻腳已經踏在那橋上。

通住明治神宮的路沿途滿滿的大樹，也可能不是甚麼特別的節日，沿路看見的人並不多，大家都像是抱著散心的心情走著，也可能只有我對這莊重的環境感到不自覺的緊張。在洗手處前，我看著她當作示範，再笨手笨腳的，把水倒得衣服都時濕了一大半。

「邊有人好似你咁蝦碌架。」接過她的紙巾時，被她恥笑了一番。

「咁妳又唔教我，我點識先得架。」

「咁洗唔洗手把手教你？」

我呆了一下，確定自己沒有聽錯。「妳夠高捉住我隻手先啦。」她不理我的自己走進神社。

其實妳早就捉過了，不是嗎？跟在她身後，我默默地在心中說。

一輪參拜過後，她嚷著要買一個御守，不同五花八門的御守，有著不同的祝福。我對這些心靈安慰之物沒甚麼興趣，亦不太在意。

曾經不在意。

「你有無聽過關於結守嘅傳說？」她買到自己的心頭好，一邊掛在手袋上，一邊向前走。

「無喎，我一個香港人好地地點會知日本嘅傳說。」這可是事實，要不是父親，大概我一生都不會來一次日本。

然後也不會有之後的旅程。

「有人話呢，如果好想見一個死咗嘅情人，去唔同地方都買一個結守，就會感動神明，可以再同佢相遇一次。」

當時我對這句話毫不在意，也不知道是怎樣的，就植根在我腦海的深處。

睇到樓主ig即刻黎推一推

心灰

樓主加油

唔好呀我好想睇呀

莊太量

第一次睇樓主啲故，真係寫得幾好，帶出到嗰種後知後覺嘅悔恨同不甘而且可以令我哋都身同感受加油

PS 同埋我覺得イマココ應該都幾啱樓主個故

之後的每一天，她都會一早就打電話找我，好像看穿我沒人陪，又不知道要往哪去。

還是我和她說過被趕出門的事，不記得了。反正有一個導遊帶著自己走，還要是一個對自己有好意的導遊。

我依然會在出市區上的火車上睡著，其實經過幾天後，早就習慣要如何對抗睡意，但我還是會裝睡，裝作不知道她會趁機捉著我的手。

「好快就會去曬全個東京。」她笑著說，永遠是那麼燦爛的笑容。

「東京咁大，邊有咁快去得曬。」但想起來，能說得出的地方都幾乎去過一趟，甚至兩趟。

「不過下次再放咁多日假都暑假啦。」她說得好像，已經想好暑假的安排。

可我卻沒有這麼多的空閒去想，單是要追上學校的進度就夠頭痛。多得香港的填鴨式教育。數學和英文倒不難，嚴格上說，要不是地理和世界史用日文教，導致我不時會看錯題目，這兩科的成積我可說是智商輾壓全班；可一到國文，我的考卷基本上從不會出現圓圈。

這可真不能怪我，反正將來讀大學，我也會馬上全挑英文授課的，況且，在香港生活十多年，最好我是能一理通百理明所有日本文學。每次看到她一臉嘲諷的把考卷展示在我眼前，總有種想把她的馬尾綁在椅上的沖動。

「一係我教你國文，你教我數學啦。」可能因為初中就來日本，她的數學基礎和我相比輸了足足一大截。

「唔得。」

「我只係教到你呢科咋。」

「呢啲文學嘢係關個腦嘅容量事，但數學係關個人蠢唔蠢事。」

「咁你個腦啲容量都幾少吓。」不，是因為要留空間去記和妳的種種回憶。

話雖如此，我依然很樂意讓她教國文，反正我也沒有其他辦法了。當然我會回禮教她數學，但到下一次小測，她的數學還是死得很難看。

但她好像毫不在意的，而又說回來，我從未見過她為自己的成績有過半點啲表情，我倒沒有問為甚麼，就當作她不緊張算了，畢竟自己的成績還被那該死的國文拖後腿，可沒這麼多空閒對人說三道四吧。

就這樣平靜的，第一次在日本的大考悄悄向我逼近，就像是暴風雨來臨前的平靜。

終於，就在考試前一星期，暴風雨，不，應該是超強颱風，來了。

幫推 仲有無文

唔通女主

有無人睇緊

當然有啦

等緊文！！！！！

睇緊live

但香港人寧願睇甜故

部巴快啲出文

文呀

Pish

夜啲
要打好新聞稿先

加油

有文未

那天雨下得很大。當然了，可是近五十年最大的颱風。

課還是要照上的，班房後面堆滿了一把又一把的雨傘，還有一對又一對濕透了的襪，就吊在壁報上的繩，不時傳來那令人為之一振的酸味。

老師也少有的用麥可風上課，因為聲音幾乎被呼嘯而過的風聲蓋過。但我絲毫沒有在意老師的任何一隻字。

我前面的座位是空著的。

可能是感冒吧，我心裡想著。可她的身體好得，平時連噴嚏都不見她打一個。

還是發個訊息吧，很快就已讀了。天氣差得火車只能提供限速的有限度服務，少有的未到下班時間，車廂已經擠得像沙甸魚一樣。列車一路前進，傾盆大雨伴著強風不斷拍打車廂，彷彿自己正身處南半球的高緯度。

從車站走回家的路，每一步都有如«風雪中的北平»，走不了一個街口我便把雨傘收起。基本上撐了也是徒然，無定向的狂風令雨水從四面八方落下。

久久也沒有回信。這就令我更在意了。她誰都有可能已讀不回，但唯獨我是例外。電視無間斷的播著各地災情，但比起這外頭的橫風橫雨，我的內心應該更加波瀾。

終於，就在颱風遠離時，謎團也就解開了。

「你出一出嚟得唔得。」大約早晚上八點左右吧，我剛吃過晚飯，走回房間時電話響起。她第一次選擇用致電，而不是發短訊，令我更感到一絲不安。

「妳係咪唔舒服，今日無番學仲諗緊妳咩事。」

「出到嚟先講，我無病。公園等。」語畢就切線了。

樓主撐你啊

我懷著一半疑惑一半擔心的感覺，半跑著的到公園。公園裡一個人也沒有，靜悄悄的配著眼前的東歪西倒，七凌八亂，櫻花樹的樹枝隨處四散，韆鞦被吹得在橫樑上打了好幾圈，讓人不禁以為是明日過後。

長椅經過一整天的暴雨，依然是濕的。我只好坐在公園的石柱上，看著那比樹枝插穿的輪胎，慢慢的洩氣，靜候黑夜中她的身影何時出現。

等了又好一會兒，她的身軀緩緩的從街角走來，本來暗淡的燈光，配上她全黑的素衣，加上她那飄浮的步伐，讓人感覺氣溫像忽然下降了兩度。

她看見我，少有的沒有在臉上堆笑容，反而低下頭走過來，一下就把我抱著，臉首伏在我的胸上，崩潰的哭著，抽搐地哭著。

我一時之間被嚇得不知所措，連忙說著「妳唔好喊先，話俾我知咩事先好無？」

但我得到的回話就只有嗚嗚的，無止境的，不知何時才會停下的哭聲。就抱著她，讓她盡情好好發洩，讓淚水把我的衣服當作出氣袋。

直到她哭得累了，還是她站得累了，反正她的哭聲收了，再也沒哭了。

「對唔住，整污糟你件衫。」

「妳咩事，今日打風先唔番學，見到我咩都唔講就喊。」我急得連珠發炮的問她。她深深的呼出一口氣，靜了下來，剎那的安靜讓人感到異常的不安。

「我阿爸尋晚死咗。」

讀完留下言喇

出多啲啦

出完都無人睇

好多人睇緊樓主個故唔留言姐

Push

pushhhhhhhhhhhh

Pishyyy

講真 一口氣追哂 進步左好多 氣氛方面

每日一推好好睇呀

應該係夏目漱石嘅典故先啱

學到野
我係9up 因為覺得兩個音差唔多

樓豬加油

我加油都要大家賞面啊...

G CHI

睇緊呀

加油 等緊文

咁就唔好不推文啦

樓主係咪有啲野想我地做？？？

唔想阻到出面啲行動post

我要講嘅嘢都講曬 香港人係要口講一套 得個講字我控制唔到

星期五大家都冇咁早 夜啲先出

樓主ig 係咁diss人

我頓時不知要把甚麼話從口中吐出，好像無論說甚麼都是不合適的，怕說甚麼都會挑動她的神經。

「揸車俾樹打落嚟壓死。」她卻說得很平靜，和剛才的情緒缺堤有著天壤之別的落差。平靜得好像事情而發生了好多年似的。

但即使過了十來年，提起還會傷痛的，還是大有人在啊。

「你想喊就喊啦。」我把衛衣脫下交給她。

「唔啦，喊完。我忍咗一日，唔想係我阿媽面前喊，先揾你出嚟。」

「咁伯母點？」雖然正值初夏，但颱風的環流仍不時帶來強風陣陣，呼呼聲中帶著一點涼意。

「啱啱訓著咗。」言下之意即是她母親狀態不太好，畢竟剛失去一個至親的人。

「咁妳聽日番唔番學？」知道她沒有出甚麼大事，總感覺像放下心頭大石，雖然她會寧願自己生病吧。

「聽日阿爺阿嬤會趕嚟，我要去機場接佢哋，仲有帶佢哋去認屍。」她說得十分平淡，好像這一切由她一個十八歲的少女來處理，是正常不過的。

「咁伯母…」

「妳屋企人方唔方便睇住佢？」她沒有等我說完，就直直的把一個問題塞進來。「我唔敢留佢一個人，起碼呢一排。」

「我要問我阿媽得唔得喎…」我媽是知道般若的存在的，畢竟我在日本就只得她這麼一個朋友。「我諗應該都得嘅。」

「麻煩你。」很簡短的三個字，背後卻沉重得像萬千負擔。剎那之間就被逼著要當家作主，剎那之間和失去雙親一樣。起碼在她母親平復情緒前，她等同要獨力面對所有可見的衝擊。

「我陪妳返去。」這是我唯一能做的，無聲的，靜靜的陪著她，除非她有甚麼要求。

再推

有新文啦

推 高質故支持

般若

沿途的滿目瘡痍，是香港不曾見過的。就像«異變十三秒»的頭一天，在月光下，一切又彷彿帶點凌亂美。但我們都沒有心情去欣賞這大自然的亂中帶序，雖然大家的理由都不盡相同，但又彷彿如出一撤。

都是為某個人擔心。

「小若阿爸死咗。」回家時客廳傳來電視的聲音，雙親坐在電前。看到父親的存在，忽然由心的感到一絲慶幸，半點的內疚。感慨人生的脆弱，感嘆自己的相對幸運，感激厄運不在我的一方。

「我哋知啊，啱啱先講緊。」母親回頭，看著坐在玄關脫鞋的我。果然主婦之間的消息最靈通，雖然不論消息的真偽就是了。「聽日你幫手拎啲嘢比小若？」

「我啱啱先見完小若。」要不然我又怎會知道。「佢問妳聽日得唔得閒睇住佢啊媽。」

「咁我聽朝去接佢過嚟。」父親說的，大約他鄉遇故知，有難當相照。「你問吓小若有無咩要幫手。」

其實並不是香港人冷漠，而是生活的環境讓人熱不起來。大家都為著冰冷的磚頭埋頭苦幹，先顧好自己眼前的路，然後跑道和跑道之間的白線，就永遠提醒著我們不要越這雷池一步。

可大家都忘記了，人生其實是一場馬拉松，有時你總要為人破風，有時你總要找人遮風。

還是因為這快得氣喘的生活節奏，讓大家都誤以為這是一場只有十秒的比賽。

這好像是少有的，來到日本生活後感到的人間溫暖。

不過酷寒過後，大概再冷也是暖，但雪中送炭，卻又經常彌足珍貴。

講事實
成日話支持手足
我真係唔多覺

幫你推啊

推上推

612 721 811 831 101 中大保衛戰 理大屠城 新屋嶺 新疆嶺 強姦 濫捕 元旦圍捕 DO離席 買電槍

樓主有無文

今日會更多啲

若再過一天已經又再坐在我的課桌前，畢竟有四個成年人幫忙。喪事倒處理得很快，可能是若的祖輩山長水遠的關係。

父親也提供了一份工作予若的母親，再透過公司發放慰問金。我曾問過父親為甚麼不直接給錢般若，以解她們燃眉之急。父親只笑著說：

「人總有尊嚴。」

午餐時我依然靜靜的看著她吃，雖然今次是生怕自己不小心說錯話。但她卻如往常一樣，一眼就看穿我的心思。

「我無嘢喎，你唔洗擔心我。」雖然口裡是如此說著，但她臉上的笑顏卻失蹤了許久。「點解你仲好似憂鬱過我。」

一直到喪禮上，我都沒有再看過她的眼角有欠大志的分泌。當她母親哭斷腸的時候，若則一個人接待親朋戚友，她祖父母悲慟不已時，她向我母親深深鞠躬，感謝我家為她們提供的幫忙。父親沒有出席喪禮，說是和人家素未謀面，心中致意就好了。但大家都知道，他是一個父親，一個丈夫，一個兒子，他是不想其他人觸景生情，才善意避席。

聽著靈堂裡的哭聲，和念經的誦音。我低頭看著，留意著她的表情。依然是沒有一絲動容，和一旁白頭人送黑頭人的一對，痛失最愛的一位形成很大的對比。客死異鄉，沿用也是他鄉的儀式。

離別接續別離的傷，存活一生總要一嘗。我倒是很佩服她的堅強，或許是不得不堅強，但同時能不把軟弱寫在臉上，不在任何人前面倒下，堅強得如此成熟，這我可自問一定做不到。

或許公園那次是唯一的例外。

我從不知道失去至親是什麼感覺，直到後來，妳給我這切膚之痛。可我也萬萬沒有想過，這在心上狠狠的一刀，會來得如此漫長，如此令人無力，苦得讓人不敢一嘗。

唔夠喉喎

啲正評都好唔夠喉

生活還是要如常，依然要生者堅強。若的母親也把心情平復，開始到父親的公司上班。我沒有八卦的過問，只知道若的母親每星期只有三天要上班。因為她不時都會和母親在閒日出外四處逛，從餐桌上不時出現的各地名產就可知一二。

果然有其母必有其女。

也不知道是不是日本人都比較外向，考試過後，每天班上混雜的對話，多是討論暑假的旅遊大計。也有不少同學三五成群的結伴同遊，這時我才想起，這是中學階段最後一個暑假。

來日本久了，也就連最後暑假這回事也忘了。

我沒有細想過接著的假期要去何方。反正她肯定會安排好，就如以往一樣。但一直她都沒有向我提過想暑假的計劃，就好像連她也把暑假的事忘了一樣。

倒是成績終於趕上了，那像背後靈一直纏繞著自己的國文，終於靠著死記，在大考中勉強合格。起碼可以在日本讀大學了，我從離開香港的一刻就沒想過要回去那個鬼地方，那個所謂行公義，卻是假憐憫的鬼城。

當然我當時沒想過，很快的我就要匆匆的回去一趟，回去那個曾經是家的地方。

G持樓豬

多啲留言講吓讀到依加有咩感覺

前面有啲悶 暫時三世書好睇啲

未睇到Live 不過覺得樓主描寫感情幾細膩

愛過所以痛過

今次鋪咗好多伏線俾後面

三點遮打見

岩岩先番到屋 好攰 但都推一推
大家平安嘛？

你覺得呢

樓主
手足

三世書

新故留名

樓主影?

咪話我正職係記者

《第三章》

「你執咗嘢未？」坐在我的後座上的她問。

是單車的後座。雖說在日本生活，單車好像是必需品，但只有那短短的十分鐘路程，單車的作用又好像不太重要。

「咁你踩番學囉。」母親把車鑰交在我手上時說。還很貼心的選了深紫色的車架。

但媽，男人玩車窮三代啊......而且我還有火車的定期卷。

但不到一星期就知道母親的如意算盤，每次要到超級市場購物時，我便會收到一張購物清單，難怪母親會破費買單車給我。

而她也順利成章的，每日搭我的便車上學放學，初時還會笑她太重，但慢慢習慣了兩人重量的單車後，我也沒甚麼怨言的每天載她。

但這只是我的錯覺。根本不是我適應了，而是她變得越來越輕。可直到我發現時，我再沒有機會再多載她一次。

「吓執咩？」當然踩單車也有好處，每每放學睡意來襲時，踩著單車微風不斷往臉上打，總能把自己催醒。

「無同你講過咩，下個禮拜去旅行喎。」

「邊有講過姐。」原來她不是沒計劃，只是計劃裡沒有告訴我的行程。

「咁依家同你講囉。下星期爬富士山啊。」

「富士山？」我嚇得馬上手按剎車，她一個坐不穩，伸手捉著我的襯衣。

「做咩姐你，咁大反應。富士山咪富士山囉，定係你想去鳥取砂丘。」她索性直接摟抱著我的腰。

「咩地方嚟，喂妳攬還攬唔好亂郁啦，好痕啊。」反正她也不是第一次這樣摟著我，但就每一次都會裝作不經意的，用手指搔我。

「沙漠啊，而且咁遠你都唔見得會肯去喇。」原來日本有沙漠。

「大熱天時先去沙漠，妳係咪痴線。」

「所以咪去富士山囉。」即使她在我身後，我也幻想到她伏在我身上的笑容。

我本來還想問是不是只有我們兩人，但回想起母親下星期好像又和她媽去旅行，就當作是已經知道答案。

因為將要放假的關係，也就稍為繞遠一點的路。這是由起自她的提議，某次週午的課後，說著想走一條比較靜的路，就沿著河畔走以往的反方向，駛向另一條較遠的渡河橋。

記得初時還能在路途中觀看黃昏的日落，可到炎夏時，我還樂意繞遠路的理由，是遠路比較清涼，不至於騎得汗流浹背。

「每次走一條新嘅路，咪就當去一次短旅行囉。」果然是一個無時無刻都想著旅行的人。

單車的好處是，從來沒有紅燈的概念，行車紅燈，就到行人綠燈。所以我也得樂意應她的要求繞遠一點的路，反正時間也不會多花許多。

臨近傍晚的日本，有種特殊的感覺。下班時間繁喧前，短暫的幽靜；配上柔和的陽光，而不是死肅清冷的人造光。那是只屬於學生的美好時光。直到今天，我依然會為在中學前最後的一年，為可以自由的享受這長短不定的時光，為不是在此短暫中，進行學業的加時，感到半點的慶幸。

屌撳錯咗不推文

又富士山

推
女主

得閒再推

「咁多地方唔揀，係都要揀啲偏僻到無人去嘅。」單車駛上渡河橋，一旁高速公路上的汽車呼嘯而過，把我的聲音壓細了許多。

「富士山日日都好多人去好無？」她轉用下巴壓著我的背。

「咁多人妳仲去。」這是另一個我願意走遠路的理由。因為遠離商店街，遠離一切煩擾的雜音，讓自己經歷七小時的疲勞後，能夠好好的靜一靜，讓耳朵只接受單車鏈的轉動，和後座她的呼吸。

「人多又點姐，都係我同你一齊姐。」她應該不知道的，但她手在我腰上的圈，比平時緊得多了。

茫茫人海中妳找到我孤獨的心，又再用狂野把破碎補回來。

「我無爬山嘅衫喎。」載她到家門前，她在下車後，我把她叫住。「妳遲啲要陪我出去買。」

「快啲返去啦，一陣就天黑架喇。」她回頭揮手，著我快點回程。微橙的夕光柔和的照在她臉上，不刺眼的光線，為她的笑容配上再美不過的點綴。

有單車後也不好意思，在逆向的分差把她落下。也就每天都目送著她進入家門，再把單車調頭駛回家。

卻有些路，即使我想陪妳好好繼續走，但妳卻怎麼忽然逆向的遠離了。

大概是因為這條路叫世事吧。

睇到樓主ig
推

女主

「仔啊，你試吓啱唔啱著？」母親打開紙門，從房間探出頭來。

我從沒有說「回來了」的習慣，但母親的耳朵就好像雷達般，總能知道我何時踏足家門。

不知下次母親的雷達再收到信號，是何年何月了。

「試咩。」我把背囊放在樓梯，打算走進和室。

「放咗係你間房啊。」我這才發現，原來若的母親也在。我很怕和她說話，明明和我母親說英文，也明明就懂得廣東話，但對我就老是說日文。每次見到她我都只是點點頭，然後飛一般的逃開。

降落在自己的房間門前，兩個大紙袋就置在門前，好像生怕我會無視它們存在的，把進出的路攔著。

打開門，一悶熱的空氣像逃離密室的，迎面向我撲過來，讓人不禁屏息上好幾秒。我把紙袋放在牆角，並沒有取出來試的打算。一套的行山服，禦寒的那種，配上房內正被冷氣調和的高溫，更不自覺的感到大汗淋漓。

難怪她只著我趕快回家，大概她和身邊所有人說過要登上日本一，就只遺下我沒有被提起。

不過作最早知道的，也不見得是甚麼好事。

只是把痛苦拉長了。那我寧願不曾知道，這就不用強顏歡笑去面對已知的未來。

部巴i love u

推呀

入閘後走向右邊的扶手電梯，回頭發現她正從手袋中尋找自己的儲值卡。

「呢邊啊。」她入閘後詫異的看著我，指著另一面的上路。「我哋出新宿喎。」

「咩啊，富士山點會出市區。」雖然口裡說著，但還是跟著她走向左邊的月台。

「邊個同你講我哋搭火車姐。」

因為搭火車，妳會偷偷的拉著我的手啊。

人來人往的新宿行車橋，能在主要橋幹上，集合火車站和交通燈，我相信是只有這裡才會出現的奇景。

「食啲嘢先啦。」走向閘機時被她叫著。

「依加食完搭車去到都又肚餓啦。」

「你姐。」她硬是拉著我走向反方向，好像生怕我會出閘，然後又要繞新宿站走半圈，才能從西口走向東口。

百貨公司的樓上，用鼻都能嗅出不便宜的氣味，更何況她走進的，是哈露吉蒂的主題餐廳。剛開始營業不久，客人還未算多，也就讓我們能坐在貼窗的位置。

「妳愛過哈露吉蒂嗎？」翻閱著餐牌，其實全都是再普通不過的餐點，卻貴上了好幾倍，顯然是一間食氣氛為主的餐廳。

「似乎沒有。」她把目光從餐牌移向我，對視的，有默契的笑了。「當我真係無聽過咩。」

「點知妳。妳唔出聲我以為妳日本人添。」我把餐牌推開，示意她我已經想好自己的選擇。她繼續低頭為自己的選擇困難症煩惱，而我一直看著她的臉頰，總感覺比印象中消瘦了不少，好像有些微內凹的感覺。

應該是喪父的期間，太過勞累吧。

「做咩係咁望著我。」發現對面完全沒有動靜，不自覺的又再抬起頭，和我四目交投。

「快啲揀啦。」我的手指敲打著桌面，催促著她。細看周圍的粉色澤調，和她身上所穿的，違和得非常。「求其揀個古露美嘅咪算囉，妳都係睇角色揀㗎啦。」

「你先鐘意古露美，我鐘意美樂蒂啊。」鼓起面腮的向我說，果然只有女生才會為這些錯誤而執著。

「得女仔先會鐘意美樂蒂。」我向服務員示意可以點餐。再讓她慢慢選，倒不如逼她趕快做選擇，而且還要趕在兩點前到富士山山腳。

「邊似你咁古怪，堂堂男人鐘意美少女戰士。夠人人鐘意月野兔啦，你咪又係鐘意橙色嗰個。」這我倒沒法反駁，手機桌面就正是愛野美奈子。畢竟口味這東西，各花入各眼。

雖然明明應該是女生才會喜歡的東西。

「我係因為鐘意橙色姐。」護主犬，愛野美奈子。

「你唔係鐘意紫色咩。」因為還有妳。

那是屬於妳的顏色，夕陽的顏色，無限好的顏色，短暫得讓人不能留戀的顏色。

<3

唔知幾時開始 好多人鐘意黑色

「起身啦。」我對著她的耳吹氣。小時候母親經常這樣，在車廂中把我喚醒。

在火車上是我睡著，但在旅遊巴士上情況卻剛好相反。不過結果都是我的手被拉著。

也許是剛吃過白飯，飯氣攻心，也許是她期待這天已久，昨夜沒怎睡，也許是炎熱的天氣配上忽然涼快的車廂，總之車還未開上高速公路，她的頭就已經像壁球般，不斷在車窗上反彈。

把她的頭撥向自己肩膊上，戴上耳機，又不想看書，生怕自己也會像她一樣不勝睡意。沿途的風景，千篇一律的單調，讓人提不起勁去好好欣賞。不時取出手機，查看自己正身處何方。

忽然感到手臂被緊緊的束縛著，側頭一看睡得酣香的她，像樹熊般把我的手當作是會光合作用的生物。將她的環繞解下，把她右手手指之間的分差，和我左手手指之間的接合。

拉上車窗的窗簾，沒有耀眼的透射，感覺上她的臉色，是不自然的蒼白，白得像了無生氣。好像是我第一次看到她睡著的樣子。她看我的倒看得多了，不過更多的是我裝睡的樣子。

可我想見到更多的，是妳醒著的樣子，那副充滿笑容，能融化一切的面容，和那雙清澈得，可以從中找回自己的雙眼。但怎麼最後我見得最多的，是妳象徵著疲倦的眼皮，和乏力的嘴角。

她揉了揉雙眼，才發現一隻手正和我十指緊扣著，一臉靦腆的看著我，臉上終於添上應有的血色。

「做咩拉著我隻手。」

「妳自己拉我㗎喎。」的確是她捉著我的手臂的，這樣我也不算是耍無賴吧。「妳唔鐘意咪自己鬆手囉。」

她顯然沒有半點如此的意圖，倒是我把她的手鬆開，留下她給著我一個扁嘴的表情。

「我要拎番妳個袋落嚟啊。」雖然一臉的不服氣，但她還是笑起來了。刺穿萬心的笑容。「落車啦。」

車的通道狹窄，我索性把她的行山袋一併提著下車。她在後面像一個，跟著母親到菜市場的小孩，望出車窗，不斷在確認，自己是否已經身處目的地。

先一步下車，旅遊巴的樓梯比一般高出多少，也就回頭對她伸出手。

「做咩姐你。」她跳下車，一臉詫異的看著我。

「妳唔想拖番咪算囉。」把手收回。其實我只是想扶著她。

「喂呀，點知你喎。」她從地上取去行山袋，撲上來把我抱著。但我感受到的，卻只是她背上的重量。

「妳點解輕咗咁多嘅？」即使被她抱著，我還是可以不費力的向前走，把她拖著走。「妳一陣有無力上山㗎。」

「無力你都會揹我行埋落去㗎啦。」

所以我現在才會走著眼前的這條路，對嗎？背著妳，走完餘下的路。

我之前個故已經放曬上penana
如果大家想睇番 想追得無咁辛苦可以入去一次過睇曬

呢個故過多排無咁忙都會開始兩邊更

條link 睇唔到

好sweet

好sweet
btw咩係美樂蒂
真心唔知邊隻

melody

哦

「小姐，上五合目要去呢邊搭車喎。」她顯然地指著我走向一條錯方向的路，明明要轉乘的巴士車站就在不遠處。

「我想去河口湖先嘛。」一臉撒嬌的，抬頭看著我。

「搭得車上去都一點啦喎，仲要換衫。」預算是晚上七點前上到八合目，稍作休息後再一舉攻頂。

「係你要換姐，我著定曬係身到。」山下是三十多度的高溫，山上卻只有單位數的溫度，雖然還不算極寒，但一來一回的溫差，多穿幾件保暖也是必須的。

「難怪妳啱啱訓著成身汗。」的確她睡著時，手心的汗越出越多，額頭前的瀏海也少有的變得條條分明。可我清楚記得她並不是容易出汗的體質，起碼體育課和我打網球時，我倒未見過她大汗淋漓的模樣。

也就真的正如她所說般，每天都有駱驛不絕的人客，想拜訪這片神聖的火山口。長長的人龍排在巴士站前，雖然有更多的，顯然只是為求上五合目的觀光客。也正因如此，上巴土時少有的只能站在司機旁邊。

來到日本後，可能因為鐵路系統的完善，以往在香港，巴士上逼得只能在前門下車的情況，倒算是十分罕見，沙甸魚罐的情況只會在地鐵車廂裡出現。

可能算是因禍得褔，站在車頭可以看清楚上山路段的每一寸景色。初時還能稀有的見到一些小屋，慢慢的就只剩下兩邊的樹林，密密麻麻的長在崎嶇迂迴的公路旁。不時也會見到有人，三五成群的踩著公路單車，站起來的，左右搖擺著的，咬緊牙關的在坂道上向上前進。巴士經過他們身邊時，有些不服氣的還會加多兩錢肉緊，嘗試儘力和巴士保持同速，卻在幾秒後，被拋離得連車尾燈也看不到。

「下次一齊踩單車咧。」抱著我的她說。車頭位置沒有扶手，天生平衡力較好的我，著她好好捉緊我。雖然有一半是想滿足自己的私慾罷了。

「妳都無單車，成日叫妳買一架踩返學啦，日日要我載妳。」

「唔係啊，講下次同你去江之島踩啊。」但我當時，卻連江之島在何方也矇然不知。

隨著巴士不斷向高海拔進發，巴士上的螢光幕也不是提示著我們已經身處的高度。終於在過了三合目不久，車窗外的景色忽然變得撲朔迷離，不再是清晰可見的灰色瀝青，而是白得又帶著半點現實的，仙境般的景象。能見到低的幾乎再看不見眼前的一切，但司機卻不慌不忙的，絲毫沒有要減速的意圖。

駛進了雲裡。這才意識到，巴士每向前走一厘米，就不斷縮短著自己有生以來，和宇宙最接近的高度。

車廂內驚呼連連的聲中，傳來巴士廣播下一站，是五合目的女聲。不久眼前再次出現，半小時以內第一次的人造建築，以及一群又一群的人山人海，雲霧之中也分不清，那些才是真正的登山客。

幫你補番先

部巴新年快樂呀，要採訪肺炎嘅話記得做好保護措施

係惶恐之中過咗成年 慣曬了

[封殺高鐵] 高鐵不封 ! 港人必亡 ! 封印高鐵大行動 ! 香港封關 ! 置頂 !

請幫推 推上熱門
祝各手足百毒不侵

你哋每搞一個活動
我都拎條命去較飛 影得一張得一張
你有無幫我推上熱門啊

sor
幫推

推佢老母

樓主小心安全

幫推，樓主萬事小心

4.

「你諗住係度換？」我把行山袋擱在一旁的石級上，取出要更替的行山服。

「妳自己睇有邊個唔係咁換啦。」放眼環視整個廣場，準備上山的，攻頂後歸途的，全都坐在地上，就地更換身上的衣物。「妳去咗廁所先啦，肯定好多人排緊隊。」

女廁要排隊是常識吧。

走下石級，沿著車道走進廣場中心。如此的高海拔，周圍穿著厚衣的人群，排隊上回程巴士的人龍，一排排只得一兩層高的平房。坐在花崗岩砌成的石地上，細細觀看，忽然感覺自己像身處西藏，站在布達拉宮前，被這神聖莊嚴的氣氛所包圍。

唯一可惜的，應該是起落不斷的普通話無間歇的在耳邊響徹。

「發完夢未，行喇。」半點寒意中攤坐著，閉上眼感受那正午過後的陽光。忽然眼前的光線被遮蔽了，換來是人近距離的氣息。「你唔去廁所換衫呢個決定直係好明智。」

她回來了，手上還拿著兩支木棍，棍的一頭綁著日本的國旗，幾乎有和若一樣高。

「咁多好同胞係到，個廁所估都估到有幾乾淨啦。」我站起來，從她手中接過這支金剛棒。「買碌咁長嘅棍做咩，打狗？」

「打你啊，呢支金剛棒嚟，咁我哋又無行山杖。」原來真是這個名字。眼見許多回程的登山客也人手一支，我也沒有再多言。

就當作是一個留念也好。

但明明是留念，為甚麼我的房間的牆角，那陽光照不到的右牆角，卻放著兩支金剛棒。

得閒推

咪不推文啦

呢個時期應該無人有心情睇文 唔想推上去

我日日直接面對你哋無心情嘅嘢 點睇

推一下

筆名由來？
樓主萬事小心

一

再

樓主呢排無再日更

你哋放假但我要做免費勞工

站在日期板前，像公式般的，和所有登山客一樣留影，也守望相助的幫身前的旅客合照。

「你們是台灣人吧。」把相機遞給他們時，我隨意的說。

「是齁，唉你怎知道的。」接過相機的大叔向我遞手，看著剛印刷的拍立得，面露笑意的表示相片沒問題。

「你們會排隊啊。」我指著不遠處的另一群，把名牌穿得像村姑的婦女，笑著說。

不是把名牌都穿在身上，就等同穿得好看。潮流這回事我真的不懂，但普世的審美觀我還是有的。

「哈哈，也幫你們拍一張吧。」台灣最美的風景是人，但只限在台灣之外。我站直靜候大叔的倒數，若卻有意的把身體向我挨來。「帶女朋友來富士山約會，你還真夠浪漫啊。」

「啊…」我硬是擠出一副笑容，明明我從來沒想過會有這樣的安排。

「小心點齁，你女朋友看起來會爬得很吃力。」大叔把拍立得交給我。

我回頭看她，的確以她的身形，即使出現在此，若不是穿著行山服，也不會有人相信她是來攻頂的。

她的笑容，又來了。甜得，像春心蕩漾。

出去唔推po真係無人睇

點會冇

繼續推

唔記得有冇留過名

都唔好不推文啊

樓主仲有無同阿形聯絡？

佢換咗電話
亦唔想揾佢

叫佢搵芙水京啦

咁推啦！
慣咗手勢

左邊一個烏居豎立著，貼著一個用狂草書法，寫上了小御嶽神社的招牌。許多裝備充足的日本人，也特意沿著鳥居後小路往前走，我倆當然也沒理由不當一回羊群。

穿過盡頭的另一個鳥居，眼前從濃霧中出現了一條坂道，依稀看到盡頭處，人群之後是一座神社。兩旁的木欄和燈柱，都不約而同漆上了一層新的顏料，鮮豔的顏色與周圍的能見度顯得格格不入。

「做咩笑成咁。」她一直在笑，是由心的，發自內心的笑著。

「無啊。」拉著我的手現在反而冰涼得很。

人頭湧湧得像假日的黃大仙，雙手合十鞠一躬，馬上就打道回府，畢竟還有更重要的山路要走。

沿著石路往前走，樽頸處有好幾匹馬在原地踱步，不時發出呼嚕的呼吸聲，搖著頭，似乎對擢口綁得太緊而不滿。

「其實點睇一隻馬勁唔勁？」看著馬匹，她不知怎麼問起我。

「吓，我點解釋。」幾匹都不是駿馬，如果硬要我評價。

「扮咩，你阿媽話你賭馬成日贏錢。」就說女人盡是多言，況且贏馬票又不是甚麼光彩的事。

「係香港姐。」香港的不叫跑馬，香港叫圍威喂跑熱門。

「即係識啦，扮曬嘢。」由下車以來，她已經不只一次，對緊握著我的手暗暗施力，但在我而言，都輕力得像一個小孩，幫父親按摩一樣。

「我睇血統喎，好少真係望一隻馬。」相馬有人愛看賽績，有人愛看馬走沙圈的模樣，有的像我，當作是研究族譜一樣。「隻馬噴氣咪唔好囉，即係好似個幾隻咁。」

「啲馬係咁咬吓咬吓，係咪個馬伕比嘢佢食等佢乖啲？」迎面而來又是另一匹，馬伕在前面牽著，馬則不斷開口咬合，口水沾得嘴邊的毛都是白沫。

「佢玩緊個擢口咋...」

「擢口又係啲咩嚟？」

說著說著走進一個像郊野公園的範圍，地上顯然的由水泥變成了泥路，頭頂也不再是遼闊的天空，而是把陽光隔走，帶來陣陣陰涼的樹蔭，彷佛為我們準備，提早適應將會驟降的氣溫。

雙向的小路，不斷有攻頂歸來的登山客迎面而來。打照面時相互的點頭，一邊說著「辛苦了」，對方則回說「加油」，只是短短一秒的交流，卻有著說不出的牽引力。短短的相遇也是緣份的一種，既然是為著相同目標以來，這緣份也就倍添了一份意義。

樹蔭路的中段，有一處分岔口，右邊向上斜的路，像桃花源記中般，彷佛若有光。沿路走前幾步，一片豁然開朗，一條大路展理在眼前。經過風化的火成岩形成一層紅砂，鋪陳在路上。了無遮掩的陽光打下，總感覺氣溫忽然又高了好幾度。

「上山啦。」

「大吉利是。」感覺她是出盡全力的拍在我背上。

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

「係香港姐。」香港的不叫跑馬，香港叫圍威喂跑熱門。

Push 好睇 留埋個名先

好純愛

初段的路不算陡峭，手上的金剛棒反而成為負累。我戴著單邊的耳機，她取過另一邊，不斷嚷著要轉下一首歌。

「妳自己搵啦。」我索性把手機給她，讓她自己選擇喜好。大概是日語歌聽多了生嫌，她見到中文字的都會按下試聽。

「點解你部儲埋咁多純音樂㗎。」但她不久就發現，更多的根本還未稱不上歌。

「聽著人唱諗唔到點填詞嘛。」

「你？填詞？」她驚奇得雙眼發亮的看著我，好像發現了甚麼不得了的事一樣。

我取回手機，快速的找到想播的曲目。一首好幾年前填的歌，雖然歌詞不是甚麼風花雪月，不過是隨意的一時之興。

「點解唔見你再填詞？」音樂間奏，她轉頭問我。

這倒真的問起我了，我也說不出忽然沒再填詞的理由。來到日本後，忽然的就沒再試過提起勁去認真做一件事。

「無靈感囉。」我打算蒙混過關，連自己都想不到原因，也就當然想不出合理的理由。

「咁...不如你寫首歌送比我咧。」她倒是說得很隨意，像是一切是理所當然的，我自然能夠信手拈來一篇為她而作的歌。

我沒有回答，哼唱著餘下的歌詞。

廣東話九音入詞，要寫出一首歌本已是十大難題。可如今在一切面前，卻又是如此的微不足道。

假如能達成妳的心願，又有何艱辛可言，但我的一小心願，又要何以才能換來一絲迴響。

部巴安好？

呢排好忙 一個人全程跟曬罷工咁多人 攰到喊

行山總比行街好。

反正目標就是山頂，有著明確的目標，總勝過漫無目的的閒遊，走那漫長的無盡旅程。

重點是，無需多走無謂的冤枉路。就像眼前只要一條路，容不得你有走錯的空間。

遠處的喧嘩聲越來越近，閉上眼只會認為自己切身於祭典，雖然說登山本來就是一場祭典也不為過。畢竟只有夏日才能進入的境界，就好比一場盛大的夏日祭禮。

雖然這個夏祭有點冷。

六合目就在眼前，但說是更衣處可能更加實際。大大小小的登山團都在此稍作竭腳，換上更厚的衣物，整裝待發上路。或許是較為空矌，不用怕阻礙後方的人客，靠近山邊的位置更成為臨時影樓。

「洗唔洗幫你影番張？」我回頭問她，她還能保持到一定的速度，不用我放慢腳步遷就。

「行啦。」她推著我，一副想盡快遠離這人間煩擾的表情。「我無咩興趣影相。」

「為青春留倩影姐。」我放慢腳步，讓她可以稍稍超越我。「喂。」

記住過，好過擁有。但我是豹子頭。

趁著她回眸的一刻，我按下相機的快門。然後無論身處何方，我都能保存這份笑容。

部巴加油

Pishhhhh

留名
想知amanda係邊個？

部巴？？？？？

部巴失蹤咗？？？

「衰人，都話唔想影囉。」金魚般的面顏，想裝作生氣，卻不到半秒，在我手碰到她一頭秀髮時，一切又再破功。「唔好搞我個頭啦。」

其實也沒有太多的時間，可以讓我們好好駐足留影，攝下大自然的坦白流露。她的速度到何處開始會減慢，相信她自己也未必答得到。

山路邊的綠色越變得罕有，同時山路就變得反比的難行。不再只是單純的用雙腳向前踏，忽然的高低差，手腳並用成為唯一的選項。

有時我會抄小路先爬到上方，再回身拉她上行。可看著她前臂的皮包骨，彷彿稍加施力，就會如筷子般應聲折斷，很快我便轉為跟在她身後。

究竟她是何時瘦得如此交關，扶她上前時，心裡不禁一直納問。

「停一停先。」山路淺窄，除了在山小屋外的小路外，就只能在轉彎的地方稍作停留。

「比妳個袋我。」我沒等她回覆，伸手解下她肩上的行山袋。她沒有回話，就默默的讓我取去她身上的負累，像是扯線人偶般，任由我的擺佈。

不時轉身看她，面色正常，沒有行山袋的束縛，她倒走得尚算輕鬆。可能是我多慮，她只是不夠力攀石罷了。

沿路靜得只剩下腳步聲，沉重的伴著砂石被踐踏，壓實的微響。眾人皆低著頭，緩慢的呼吸著，靜默的與大自然的高度搏鬥。和幾刻鐘前的喧喧鬧鬧相比，此刻的富士山更多添了一份節奏感，是一首沉實不過的交響曲。

的確行山是一項有益身心的活動，可以沿途欣賞不同風景，看看大自然的鬼斧神工，每走前一步都感嘆於世界之大。但富士山卻又是另一回事。

要麼是身在雲霧之中，甚麼也看不見。到走出白茫，眼望腳下一片雲海，也只能換來幾分鐘的驚嘆。相同的景色，一看就是好幾小時，那種沉悶配上逐漸變重的步伐，這才明白何以說登富士山是一種挑戰。

而當天色逐漸轉暗，就更沒有心情去理會身邊千呎下的每一物。眼睛十公尺的路也只是若隱若現，僅透過手機的電筒功能勉強照亮展露齒。雖然看見留宿一宵之處就在抬頭所及的範圍，但以她的速度，起碼又要再踱半小時。

也不知已經被多少人超越，終於不再是踏在砂石之上。一條窄得只能螃蟹步通過的路，鋪著木板，也意味著已經到了八合目。

文

好攰 成日無時間寫...

Sweet的

抖下

巴打個選項故你分身嚟嘅

去咗元朗出唔到

唔緊要

推 今晚有無文

加油部巴

久違了的喧鬧，山小屋內稍作休息的，大概已經到了好一會兒，彼此高聲的交談著。她坐在靠門的長椅，默默的脫著鞋。門外依然不斷有登山客經過，大概是想一晚就攻頂吧。

職員把一個號碼牌交到我手上，著我們先到房間休息。一間六人的房間，三張架床，推門進去時，坐在床邊的四人回頭，報以微微的一笑。應該是結伴前來，圍著的是一疊啤牌。

「我訓上格啦。妳唔好爬嚟爬去。」說著，把自己的行山袋拋到上層。

樓下的職員喚著我們吃飯，一群群的散坐在桌旁，吃著相同的咖哩飯，甚有在監倉放飯的感覺。

我吃了幾口，把剩餘的倒在她的飯碗內。

「你唔食？」幾小時以內，她第一次開口說話。

「妳食多啲熱嘢，我仲有能量條。」

我伸手撿走她嘴邊的飯粒。靜靜的看著她小口小口的，用湯匙把覓進口中，靜靜地看著她吃完。

「做咩望實我。」

「唔望妳我仲可以望咩。」

她不服氣的又回瞪著我，兩人就四目交投的，凝視著對方的靈魂之窗。

眼眶的下沿像金魚眼般，一層白裡透紅的。我還是第一次如此細看她的雙目，這對構成如此綺麗的核心。

眼袋有點大，微微的腫脹讓人忍不住，伸手把眼袋按下去。她也沒有反抗，就任由我的手指遊走。

她的眼睛大得，水汪汪的像隨時可以流淚的水玉模樣，但卻不曾露出半點楚楚可憐之緒。

因為，她真的很喜歡笑。

把手機的鬧鐘設好。平時凌晨兩點就寢，這裡反而凌晨兩點就得爬起來，還幸好已經身處八合目，不然要我更早起床，我還寧願直接下山。

不知道是高原反應，還是生理時鐘的不適應，輾轉難眠的，即使躺在床上，依然是半清醒半朦朧。終於忍不住睜開眼翻過手機一看，時間才剛過子時。

沿著小路走向不遠的廁所，身體蜷縮著，顫抖著向前走。明明不算是寒冷的溫度，但忽然的溫差，身體也剛流失一部分水份，自然是寒得刺骨的感覺。

她坐在山小屋外的長椅上。遠遠望去，就她一個身影，不時看著我這邊的方向，好像等著我回去。

我加快腳步，她沒有把門完全關上，讓室內的暖氣透一點出來，調和範圍內的溫度。

「做咩出咗嚟。」蹲在她跟前，抬著頭看她。

「我訓唔著。」

「乖啦，一陣仲要行山㗎，入返去訓。」站起來，我捉著她的手，想把她從長椅上拉起來。

「陪我傾陣計好無？」她卻沒有要站起來的意願，一動不動的坐著。

我頓了一下，靜靜的坐在她旁邊。她的目光只直視著前方上空，好像思緒隨著視線，飛越到幾千光年外的那片星海。

push

推到有文

好故要推

掛字部巴啲故鳥

推！！！！！！

部巴既文真係好好睇
不過部巴都唔洗心急
有餘力再慢慢更
我地可以慢慢等

5.

「畢業之後你諗住點？」從光年之外折返，被她忽然劃破一夜長空的問句喚回。

「入大學囉。」她不知從何時，就只看著我。「唔係仲有咩做？」

「我想去旅行。」沒有目的的短句，或是我不知道，這是對我的答話。

「妳依家咪去緊囉。」雖然睡不著，但我還是躺在長椅上，好好的閉目養神。

「我講去完成個日本。」只聽見接著是翻找的聲音，和她的腳微微移動，劃在地上沙沙的噪響。「你睇。」

放在我眼前是一張從紙表面的摺痕，應該已經寫上了好幾年的紙。上頭是用日文寫著的清單。

「直至死前一定要完成的事」

密密麻麻的，已經完成的事項上佈滿劃痕，只靠從屋內透射出來的燈光，根本辨別不了字的筆形。但待辨的兩項卻清晰可見，四個中文字，寫得比紙上任何一處更帶筆勁。

「日本一周」

「妳有錢咩。」我臉上一副不置可否的表情，畢竟生命只有眼前的苟活時，是不懂夢想的意味。

「做兼職，儲夠咪去囉。」她說得很理所當然的，像一切再也平常不過。「識你之前我都成日咁啦。」

「咁妳去過邊啲地方。」我把清單對摺，遞回給她。

「問我無去過邊啲地方，可能會快啲。」將從我手中取回的，放進自己的錢包內，好好收好。她咧嘴對我一笑，像是取笑我對她的無知。

「妳自己一個人去？」剛說出口，我就想起這問題的多餘。我不就正正伴著她，完成著她的旅程。

「唔係啊，剩底嘅有你陪我一齊去嘛。」在她面前，眼前再燦爛斑斑的沙數星河，亦不及她雙眼動人，昏暗的光景襯托下，彷佛她的雙眼才是夜空中最亮的星。

「但我要翻大學喎。」我再也分不清她在說夢話，還是我太認真。

「咁你咪得閒先陪我囉。你唔覺得呢個世界咁大，唔好好行完一趟，好好認識呢個世界，然後就咁過咗一生，係一件好可惜嘅事咩。」言語中，感覺伴隨著一聲輕嘆，哀怨的神情在她臉上一閃即逝。

靜默。四周又再只剩下不時劃過的風聲，和屋內微弱得，像垂死病人般，暖爐運作的聲音。

是令人難以忍受的氣氛，剎時間凝重的空氣。

我把手伸前，將她抱著膝的右手拉過來，十指緊扣著。失去平衡的，她擱在我肩上。眼睛開始適應四周的亮度，雲層下的景色隱約可見，也開始看得清，那些發著不太顯眼光芒的恆星。以前只能在書中才看見的十二星座，此刻就在眼前璀璨的，緩慢的移動著，像要把世上散落的緣份，匯集於名為銀河的運河。

「好耐未試過認真睇星星。」看著天邊，似在眼前。

「好靚。」

「妳靚啲。」最美的風景，曾和妳一起看。但這是相簿中的其中一頁。

我看著她的眼角，倒映在她視網膜上的，是比往日更美的繁星。她注意到我目光的注視，把頭轉過來。

「妳一個人去旅行個陣，會唔會忘記我。」

她閉上眼，把兩人臉頰之間的空間收得，不再有一絲的距離，輕輕的吻在我唇上。

「咁樣我就唔會忘記你啦。」

一時間適應不了溫差而覺得的心寒，片刻被眼前她的笑容催暖。她最動人的雙眼瞇成一條曲線。

那一年我們望著星空，有那麼多的燦爛的夢。我亦以為快樂會永久，像觸指可及的不變星空，永遠陪著我。

亦曾以為。

甜

很美好

可惜

一去不返